貿易戰因禍得福，台經院：台灣可能迎來投資潮

貿易戰因禍得福，台經院：台灣可能迎來投資潮

美中貿易衝突是影響全球經濟腳步的重要風險，不過危機就是轉機，台經院景氣預測中心主任孫明德認為，如果貿易戰擴大，將廠商都打回台灣，很可能迎來幾十年未見的投資潮。

美中貿易紛爭短期難以解決，尤其美國近日宣布對價值 2,000 億美元的中國商品加徵關稅，中國隨即以報復性關稅還擊，讓戰火再次升溫。

台經院今天舉辦景氣動向記者會，孫明德分析美中貿易戰的後續影響，並認為美中兩強相爭，台灣或許有機會因禍得福。

孫明德認為，若美中貿易戰衝突擴大，自行車、網通業者等產業在台灣、中國兩地都有設廠，可能會選擇產能移轉，擴充台灣的生產能量，帶來投資機會。

另外，孫明德指出，很多資通訊廠商的生產、組裝基地在中國，台灣已經沒有工廠，面對美中貿易戰火持續延燒，這些廠商勢必得思考工廠是要移到台灣還是其他地方，因此廠商多半已開始規劃分散避險措施，即使這次還沒受到影響，也有必要分散生產基地。

孫明德推估，廠商分散生產基地的行為，可能會因高階和中低階產能差別而有不同的取向，資通訊廠商的高階產能考量台灣的相關供應鏈配套比較完整，應會選擇回到台灣投資，如此一來，過去台灣接單、海外生產的比重會變少，取而代之的是對美的直接出口增加。

至於中低階產能，孫明德分析，中低階產能多還是資本密集、勞力密集的型態，台灣生產成本相對較高，這類廠商應會選擇移至東南亞或墨西哥發展。

孫明德表示，美中貿易戰若繼續打下去，很可能今年底或明年初就可看到廠商陸續往台灣移動的情形，甚至有可能迎來一波台商返鄉的熱潮。

台灣有電先算，年年夏天 差小小要限電

蔡英文簡直低能，呢個時刻應該低地價低稅率引班台商回流，對比深圳東莞，台灣人工都唔差太遠

台灣或成最大贏家

exactly

換左個總統先講

有人投資, 有錢返嚟實解決到

真係贏啦！

冇核電真係頂唔順

睇下風電搞唔搞得起

其實現在台灣大把錢
不過錢民進黨貪左先
睇下ptt

想換邊個上

風電，山竹打香港死下死

年年4，5級吹台灣
未裝完就要想重起

民進黨淨係識搞政府鬥爭
邊得閒整呢啲

應該無咩可能

CCTVB : 台灣係中國一部份, 台灣有投資潮, 中國或成為最大贏家

單係識簡美國大佬已經贏十條街
如果個時比你垃圾國民黨做總統
依9成同贏國一齊食緊屎

0.5